.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBRE-SMTP" "1" "1月 05, 2018" "3.15.0" "calibre"
.SH NAME
calibre-smtp \- calibre-smtp
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibre\-smtp [options] [from to text]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
SMTPプロトコルを用いてメールを送信します。
\fBcalibre\-smtp\fP は2つのモードで動作します。
compose モードでは from, to, text を指定し、それを利用してメッセージを組み立て
送信を行います。
filter モードでは \fBcalibre\-smtp\fP は標準入力から完全な電子メールメッセージを読み込んで
それを送信します。
.sp
text は電子メールメッセージの本体です。
text が指定されなかった場合、電子メールメッセージは標準入力から読み込まれます。
from は送信者のメールアドレスで、to は電子メールの受取人のアドレスです。
text が標準入力から読み込まれた場合、from と to はSMTP のネゴシエーション
でのみ使用され、メッセージのヘッダは変更されません。
.sp
スペースを含む引数を \fBcalibre\-smtp\fP に渡す場合には、クォーテーションマークでくくってください。例: 「/some path/with spaces」
.SH [オプション]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-fork, \-f
Forkしてバックグラウンドでメッセージの配送を行います。このオプションを使用する場合は、:option:
.nf
\(ga
.fi
–outbox\(gaで配送に失敗したメッセージを受け取れるようにしてください。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
このヘルプメッセージを表示して終了
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-localhost, \-l
localhostのホスト名。SMTPサーバとの接続時に使用します。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-outbox, \-o
送信に失敗したメッセージを保存する maildir フォルダのパス
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-timeout, \-t
接続タイムアウト
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose, \-v
出力メッセージを増やす
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
プログラムのバージョン番号を表示して終了
.UNINDENT
.SS COMPOSE MAIL
.sp
電子メールを組み立てる際のオプション。textが指定されなかった場合は無視されます。
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-attachment, \-a
電子メールに添付するファイル
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subject, \-s
電子メールの件名
.UNINDENT
.SS SMTP RELAY
.sp
メールの送信にSMTPリレーサーバーを使う場合のオプション。–relayが指定されていなかった場合、Calibreは電子メールを直接送信するよう試みます。
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-encryption\-method, \-e
リレーサーバへの接続時に使用する暗号化方式。TLS, SSL, NONEが指定できます。デフォルトはTLSです。警告: NONEは大変危険です。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-password, \-p
リレーサーバーのパスワード
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-port
リレーサーバーとの接続に使用するポート。デフォルトは、SSLで暗号化を行う場合は 465 、そうでなければ 25です。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-relay, \-r
メールの送信に使うSMTPリレーサーバー。
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-username, \-u
リレーサーバーのユーザ名
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
